# Lorem Frontend

## Setup
```
cd src/frontend
npm install
```

### Compiles and hot-reloads for development
```
npm run serve
```

### Compiles and minifies for production
```
npm run build
```

### Lints and fixes files
```
npm run lint
```

### Structure
```
- данные добавлены в хранилище (store)
- есть методы для их добавления и удаления.
- есть пример запроса данных по ajax.
- дата формируется автоматом. т.е. из строки "2021-08-13 21:00:00" автоматом сделается это:
13.08.2021, пт
21:00
```

```
все, что надо, находится в папке "src".

по сути, вам понадобятся только эти:
views - шаблоны страниц.
components - компоненты, используемые на разных страницах.
router - маршруты для страниц (т.е. какую страницу из View по какому url открывать).
store - единое хранилище данных.

остальные папки:
assets - изображения, стили, общие скрипты и шрифты.
mixins - методы, используемые на разных страницах.
plugins - плагины. пока там только Vuetify.
styles - общие переменные Vuetify.

```

```
общий принцип работы с хранилищем (store) на примере вечеринок:

все файлы Вечеринок находятся в папке:
\src\store\modules\parties\

index.js - общий файл подключения. обычно он не изменяется.
state.js - состояния. собственно, сами данные.
getters.js - данные, автоматически вычисляемые на основе состояний (в Вечеринках не используются).
mutations.js - мутации. они нужны для изменения данных в state (напрямую изменять данные нельзя).
actions.js - общие действия, которые, как правило, получают/отправляют какие-то данные и вызывают мутации.

- - - - -
страница Вечеринок находится в файле:
\src\views\parties\Parties.vue

в ней есть функция "mounted", которая запускается при открытии страницы:
mounted() {

    // TODO: uncomment this method to get parties from server.
    // this.getParties();
},

ее нужно будет раскомментировать, когда бекенд будет готов.

этот метод делает запрос на получение списка вечеринок. сам запрос находится в файле:
\src\store\modules\parties\actions.js

он, в свою очередь, вызывает мутацию "addParty" для добавления вечеринок в state. там же есть пример ajax-запроса с параметрами и обработка ответа.

после добавления в state они автоматически отобразятся на странице.
```

### Customize Vue configuration
```
папка сборки -- public/static

```
See [Configuration Reference](https://cli.vuejs.org/config/).
